澳足世盃夢碎 國際足協官方宣佈澳足出局

國際足球協會周四（27日）官方宣佈對澳門足球在六月十一日未前往斯里蘭卡進行世界盃亞洲區外圍賽第一圈第二回合賽事作出處分，澳門將因此被判以0比3負於斯里蘭卡，成為二○二二年卡塔爾世界盃全球首支出局球隊，同時被科處一萬瑞士法郎的罰金，斯里蘭卡則獲得晉級第二圈的機會，將於七月十七日參與亞洲四十強的抽籤。

國際足協官方宣佈澳足次回合棄權落敗
澳門足球總會月初宣佈因安全理由不派隊前往斯里蘭卡參戰世界盃亞洲區外圍賽第一圈次回合的賽事，讓首回合擁有1比0優勢的澳門足球代表隊痛失爭取晉級次圈的機會，原定於六月十一日舉行的次回合賽事現官方宣佈取消，引起澳足球員不滿及坊間極大回響。

成為二○二二年卡塔爾世界盃全球首支出局球隊

都叫第一丫

早d出局咪仲好

可以專心備戰港澳埠際賽(唯一賽事)

意為係澳洲

俾你入到去踢得好過蟈足，支那顏面何存

我都係

安全緊要呀

有隻澳狗負皮喎
返去派牌啱佢地啲

D 澳門佬退出左澳門隊未

唔緊要 自己攪返個賭場盃 每個賭場出5千萬 實大把隊黎踢

講到佢出線就踢到世盃咁

Btw澳門班球員好慘明明贏左第一回合

去珠海呀嘛
首回合都係㗎啦

澳門真係垃圾地方

但係斯里蘭卡唔係內戰定咩先唔比佢去咩

澳門議員蘇嘉豪與部份澳門足球隊球員張海山、何文輝、梁嘉恆、林毅東回應事件。蘇嘉豪以個人身份表達極度失望，形容事件是澳門足球的恥辱。他表示斯里蘭卡足總已承諾24小時以最高規格保護澳門隊，但足總在記者會上沒有回應此事，質疑澳門足總不信任國際足協，「係咪全世界都唔安全，只有澳門足總最安全呢？」

效力香港球會理文的梁嘉恆稱作為一個澳門足球員，認為事件是羞辱，他不敢對人說自己是澳門球員，因「連自己地方也不尊重自己球員」。借今次記者會，梁嘉恆想為澳門球員討回公道，「球員仍然很想到斯里蘭卡比賽。雖然今次我不能踢，但若晉級可出戰下一輪小組賽，有機會戰至下年3月，到時我或可以參與。希望澳門足總可考慮清楚。」他重申若今次棄權的話，自己將不會再代表澳門隊。

垃圾01

大家睇番件事先

但如果唔係安全原因點解唔比佢地去？
有冇手足知點解

本來無一物何處惹陳刻

睇到呢到先知唔係講澳洲

雖然我俾咗正皮，但相信負皮係俾你「標題黨」既

澳狗
點解澳足咁驚?

咁係澳門啲報紙搬過嚟人地係叫澳足
唔通叫門足？

我懷疑全球首支出局既會係卡塔爾自己